是由Media-Vision開發，[索尼電腦娛樂於](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")2006年12月14日發售的角色扮演遊戲。[狂野歷險系列的第六作](../Page/狂野歷險系列.md "wikilink")。

本作是[狂野歷險系列的十週年記念作品](../Page/狂野歷險系列.md "wikilink")。本作的劇本及人物設計有所革新，劇本原案起用[黑崎薰](../Page/黑崎薰.md "wikilink")，而人物設計起用[佐佐木知美](../Page/佐佐木知美.md "wikilink")。

主題曲方面，由前作主題曲的[麻生かほ里](../Page/麻生かほ里.md "wikilink")，改為由本作蕾貝卡·史特萊桑德的配音員[水樹奈奈主唱主題曲](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")。作曲亦由改為[Elements
Garden的](../Page/Elements_Garden.md "wikilink")[上松範康](../Page/上松範康.md "wikilink")。日本愛好者之間對主題曲改變的評價非常之高，在網上的留言板中引起熱論。

## 人物

  - **汀・史塔克** (Dean
    Stark)　[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")：[下野紘](../Page/下野紘.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    本編的主角。16歳的少年。憧憬成為古代文明遺産機械裝置機械人（哥雷姆）的獵人「哥雷姆獵人」。在邊境的村莊成長，想駕駛哥雷姆在荒野奔馳。他的寶物是一顆哥雷姆的螺釘。使用的ARM名為「雙子芬里爾」。在開發發表時，除了插圖中拿著的鐵鍬，就沒有其他資料，使人誤會「這次的主角的武器是鐵鍬？」「主角終於從『使用ARM』的要員中降下」。

<!-- end list -->

  - **蕾貝卡‧史特萊桑德** (Rebecca
    Streisand)　配音員：[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    16歳的少女。汀的童年玩伴，雖然沒有承認，但對汀有傾慕愛戀之情。擁有冷靜正確判斷事物的能力。討厭的東西是鬼怪和蛇。

<!-- end list -->

  - **雅薇莉・馮‧芙露露** (Averil Fleur)　配音員：[伊藤静](../Page/伊藤静.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    被哥雷姆的左手抱住，從天而降的謎之少女。失去了記憶，只記得「強尼・亞普席德」這句話。從外觀推測是一個20歳的女性。故事的重要人物。
    她的真正身份是12000年前的**古代技術時代**的王族女王。當時是強硬派的領導人物，被稱為擁有權力和冷靜判斷力的**冰之女王(莉莉提雅)・雅薇莉**。本來深沉睡在コールドスリープ內，被貝尼爾族強硬派最高指令佛爾森弄醒。

<!-- end list -->

  - **古雷格・羅素巴克** (Greig Russell
    Bergh)　配音員：[志村知幸](../Page/志村知幸.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    34歳。被稱為「哥雷姆破壞者．古雷格」的一匹野狼。傳言他每當發現哥雷姆時，就會用炸彈破壞，所以被哥雷姆獵人通緝。
    他的妻兒在他眼前版貝尼爾族四天王之一的卡爾提克耶殺死。

<!-- end list -->

  - **凱洛・安德森** (Carol Anderson)　配音員：[谷井あすか](../Page/谷井あすか.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    12歳。在「造酒郷哥農」附近遇見的少女。一個人前來找尋迷路的同伴，沒想到自己也迷路了。外表雖然是一個小孩，但她的智識淵博令成人也大吃一驚。由此個性迷糊保守，所以總被同伴疼愛。

<!-- end list -->

  - **查克・普雷斯頓** (Chuck Preston)　配音員：[花輪英司](../Page/花輪英司.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    19歳。在「礦山鎮米拉帕雷斯」附近遇見的青年。是汀所憧憬的哥雷姆獵人(雖然只是見習)。為了捕捉「哥雷姆破壞者．古雷格」而去到米拉帕雷斯。帥氣的外表與高倣的口氣剛好相反，不會察言觀色，擁有讓周圍氣氛一瞬間冷下來的「脫線」絕技。為了想與過去軟弱的自己訣別而選擇較難使用大型ARM，名為「L23型打樁機」。

<!-- end list -->

  - **佛爾森**　配音員：[東地宏樹](../Page/東地宏樹.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **法里頓**　配音員：[山野井仁](../Page/山野井仁.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **法瑟芬妮**　配音員：[甲斐田裕子](../Page/甲斐田裕子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **卡爾提克耶**　配音員：[青山穰](../Page/青山穰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **教授**　配音員：[郷里大輔](../Page/郷里大輔.md "wikilink")

## 守護獣

  - **天之媒介者 索拉斯・艾姆斯**
  - **海之媒介者 路卡迪亞**
  - **運之媒介者 恰帕龐加**
  - **劍之媒介者 愛可綈絲**
  - **山之媒介者 狄諾奇諾斯**
  - **月之媒介者 賽蕾斯朵**

## 遊戲用語

  - **強尼・亞普席德**（播種的人）

<!-- end list -->

  -
    故事的關鍵人物。實際上不是一個特定單一的人物，而是那個時代引導人們的開拓者。
    上代的強尼・亞普席德是貝尼爾族的巴塞洛繆，而現在的強尼・亞普席德是12000年前的**冰之女王(莉莉提雅)**雅薇莉・凡・艾路路。

<!-- end list -->

  - **惑星改造装置 TF系統**

<!-- end list -->

  -
    為了使貝尼爾族適應法爾蓋亞行星的環境而開發裝置。這個裝置使貝尼爾族安全居住法爾蓋亞，但使原本居住的生物滅亡。TF系統分散在法爾蓋亞的四處地方。

<!-- end list -->

  - **浄罪的血涙 (ダークネスティア)**

<!-- end list -->

  -
    以人類我生命力為能源，轉換為物理攻擊的炮擊裝置。

## 主題曲

  - Justice to Believe（片頭曲 主唱:[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")）
  - Crystal Letter（片尾曲 主唱:[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")）

## 外部連結

  - [WILD ARMS.net](http://www.wild-arms.net/)
  - [Media-Vision Entertainment](http://www.media-vision.co.jp/)
  - [高卒谷](https://web.archive.org/web/20070107062231/http://www.media-vision.co.jp/ko_sotutani/top.html)
  - [PlayStation.com (Asia)
    香港中文介紹網頁](https://web.archive.org/web/20070312062338/http://asia.playstation.com/tch_hk/index.php?q=node%2F357)

[Category:2006年电子游戏](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[5](../Category/狂野歷險系列.md "wikilink")
[Category:電子角色扮演遊戲](../Category/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")